[一個打十個] 澳洲學者批評中國侵犯主權和言論自由 俄媒稱中國正醞釀反擊

澳洲學者批評中國侵犯主權和言論自由 俄媒稱中國正醞釀反擊

澳洲學者漢密爾頓（Clive Hamilton）4月26日在美國國會的中國事務執行委員會上發表演講，稱澳洲的大學在財政所上過分依賴中國學生，以至於放棄了學術自由原則，並且認為中國對澳洲的主權和民主制度造成愈來愈大威脅。

惟亦有分析認為，澳洲借「反華牌」取悅盟友，對當地國家利益並無好處。

美國中國事務執行委員會旨在研究中國對全球其他國家的干涉。漢密爾頓在今次會上強調，中國已經對澳洲展開「心理戰」，澳洲受到中國支持的「顛覆、網絡入侵、公海騷擾」等行動。

漢密爾頓2018年初出版書籍《沉默入侵》（Silent Invasion: China's Influence in Australia），書中指中國試圖破壞澳洲主權，他指出原出版商Allen & Unwin因為害怕受到來自中國的懲罰，而在最後關頭取消出版計劃。他說澳洲大學過於依賴中國學生的學費，因此他們不敢支持任何可能冒犯中國的調查、書籍和作品。

中國外交部長曾抨擊這本書是「惡意炒作」和「誹謗」。此言論也引起澳洲和美國對中國的戰略、政治和經濟壟斷的高度關注。

俄羅斯中美關係專家拉林（Alexander Larin）接受俄羅斯衛星通訊社採訪時說，中國深知美國和澳洲政界推動的反華運動，並稱中國正在制定對策並調整其經濟政策。

俄羅斯衞星通訊社（Sputnik）還指出，澳洲人利用美國政治平台來攻擊中國，以及美方有意識地為其提供這種機會。這種新情況或加劇中澳關係和中澳美三角關係的緊張度。與此同時，澳洲在取悅盟友時，明顯是在犧牲自己的國家利益。

Source:hk01

支那01

比你經濟文化入侵唔通又對自己國家有利?

有分析認為 百搭

名都唔敢出

澳洲依家先識驚呀
早4 5年好撚口響牙擦擦咁屌鳩香港歧視大陸狗

支持小膠子去信還擊

中或最贏